% Exercícios.
%
% Espaço pente tradicional.

\begin{exercise}
  Considere o conjunto $P_2$ do Exemplo
  \ref{ex:espaco_pente}.
  Mostre que $\closure{P_2}$ é conexo,
  conexo por caminhos, mas não é localmente conexo por caminhos.
  E $P_2$ é localmente conexo por caminhos?

  \begin{hint}
    Mostre que não é localmente conexo.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Vamos mostrar apenas que
    $\closure{P_2}$ não é localmente conexo por caminhos.
    No enunciado não diz, mas basta mostrar que
    $\closure{P_2}$ também não é localmente conexo!
    Basta notar que as vizinhanças de $(0,1)$ intersectam um
    número infinito de ``dentes do pente'', mas que no entanto,
    se essas vizinhanças não intersectarem
    $(0,1] \times \set{0}$, não serão conexas, e portanto,
    não serão conexas por caminhos.

    Sim, $P_2$ é localmente conexo por caminhos.
    De fato, é localmente conexo, pois
    cada ``dente do pente'' pode ser isolado um do outro
    com um aberto.
  \end{answer}
\end{exercise}
